科大學生直稱「東亞病Flu」 中国人崩潰了

（圖／翻攝自香港科技大學學生會臉書）

武漢肺炎（COVID-19、新冠肺炎）肆虐全球，香港科技大學學生會近日在臉書發表防疫聲明，不斷直喊「中國肺炎」，還表示「凡中國製造的，必不持久」，意指疫情很快就會過去，甚至在文末用同音字狂嗆「東亞病Flu」、「Winnie the Flu」等字眼，馬上引來大批中國網友出征，紛紛在底下爆氣留言痛罵香港學生「畜牲」、「納粹份子」，讓香港網友忍不住以「中國武漢肺炎」的大量留言迅速反擊。

武漢肺炎肆虐全球，不過中國人認為武漢肺炎具有歧視武漢意味，不斷要求世界各國稱呼「COVID-19」、「新冠肺炎」，引起一大波論戰。香港科技大學近日出現1例確診，因此港科大學生會18日在臉書發布一則《科大學生會就全球抗疫之聲明》，說明相關防疫資訊。

不過，仔細一看這則聲明，港科大學生會不斷直喊「中國肺炎」，認為新冠病毒就是「習近平新時代具中國特色的社會主義思想冠狀病毒」，他們表示，「凡中國製造的，必不持久」，意指這波疫情很快就會過去，呼籲大家「保持警惕、戒心，方能避免下一次中國病毒」。他們甚至在文末用同音字狂嗆「東亞病Flu（東亞病夫）」、「Winnie the Flu（小熊維尼）」、「一命Wu Flu（一命嗚呼）」等字眼，並配上吃蝙蝠湯的圖片，諷刺意味十足。

這篇文一po出後，馬上引來大批中國網友「出征」港科大學生會臉書，許多人爆氣痛罵「畜牲」、「納粹份子」，崩潰表示「香港竟然培養出這般低智的學生」、「自己是堂堂中國人都忘了嗎？無可救藥」、「幼稚可笑，病入膏肓」、「你們『沒被洗腦』的物種都這樣嗎？」不過，香港網友也毫不認輸，馬上以大量「中國武漢肺炎」留言迅速反擊，反串表示「真心建議中國青年人請放棄香港科大」。

據了解，港科大學生會這篇聲明也惹怒校長史維，他在消息傳出後便以英文發信給全校，指稱學生會的言論「挑起爭端、毫無根據（divisive，ungrounded）」，不僅會加劇歧視和污名化，還會轉移抗疫焦點。

快D放棄我呀

放棄成個香港啦唔該

笑撚死

擺明學CHINAZI，依家納粹埋一份比你睇，吹咩？

支那人無滲透學生會咩？

而家新一屆好難滲透啦
過左19年
入得大專學生會既應該都係本土派
要扮得似本土唔係易事
好易變左熱狗之流

支那人呢？返晒支那隔？
疫情過後支那一定派更多間諜各種方式滲透

黎讀正仆街，係港獨份子

唔係flu
中國肺炎

講起呢樣 好好笑twitter以郭文貴為首一班話要叫中共病毒, 唔準叫中國病毒, 會令海外華人受岐視

只有五手小粉紅藍絲先有咁諗

真是好多反共人士咁諗, 但是佢地唔諗下自己燒埋落 日裔 韓裔身上, 戀棧一個中國民族偉大復興夢 睇班中国反共撚, 佢地似是想換一個皇帝, 另一個中央集權, 歴史將會再一次重演 人民命如紙

史維

東亞病flu

東亞病flu
有創意

個Po啲五毛多撚到呢